\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\lstset{
	language=Matlab,
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=none,
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3
}
\setlength\columnsep{30pt}
\begin{document}
	
	\title{Tugas 4 Analisis Numerik}
	\author{Harlan H., Lowell H. S., Melkisedek B. S.}
	\date{May 12, 2019}
	\maketitle
	\pagenumbering{gobble}
	
	\begin{multicols}{2}
		\section{Introduction}
		\section{Content}
		\subsection{Program Interpolasi}
		Interpolasi titik - titik yang diberikan menggunakan \textit{natural cubic spline}. Interpolasi dilakukan pada fungsi parametrik sehingga dimodelkan seperti,
		$$(x(t), y(t))$$
		yang menyatakan koordinat pada detik ke-$t$. Model ini ini lebih tepat digunakan daripada menggunakan fungsi $y = f(x)$ untuk dua alasan. Alasan pertama adalah tidak ada batasan bahwa untuk satu nilai $x$ hanya ada satu nilai $y$ yang memenuhi. Alasan kedua adalah kesesuaian dengan harapan bahwa objek tersebut hanya berada pada tepat satu titik $(x,y)$ pada suatu waktu $t$.\\\\
		Interpolasi diterapkan sama seperti interpolasi pada $y = f(x)$, hanya saja ada perbedaan. Terdapat beberapa variabel yang diantaranya,
		$$\vec{x} = [x(1), x(2), ..., x(n)]^{T}$$
		$$\vec{y} = [y(1), y(2), ..., y(n)]^{T}$$
		$$\vec{t} = [1, 2, ..., n]^{T}$$
		Pertama, interpolasi dilakukan pada $\vec{t}$ terhadap $\vec{x}$ untuk mengetahui jika $t = k$ berapakah nilai $x$. Begitu juga dilakukan interpolasi pada $\vec{t}$ terhadap $\vec{y}$. Kemudian, dari kedua tahap ini didapat dua buah fungsi yang memetakan $t$ ke $x$ dan $t$ ke $y$.\\\\
		Pada \textit{cubic spline} interpolasi pada $n + 1$ titik, akan terdapat $n$ buah polinomial dengan bentuk,
		$$S_{i}(x) = a_{i}(x - x_{i})^{3} + b_{i}(x - x_{i})^{2} + c_{i}(x - x_{i}) + d_{i}$$
		Persamaan ini harus memenuhi beberapa syarat diantaranya :
		$$S_{i}(x_{i}) = y_{i}, i = 0,1,...,n-1$$
		$$S_{i}(x_{i+1}) = y_{i+1}, i = 0,1,...,n-1$$
		$$S_{i}'(x_{i+1}) = S_{i+1}'(x_{i+1}), i = 0,1,...,n-2$$
		$$S_{i}''(x_{i+1}) = S_{i+1}''(x_{i+1}), i = 0,1,...,n-2$$
		Khusus pada \textit{natural cubic spline} $S_{0}''(x_{0}) = S_{n-1}''(x_{n}) = 0$. Dari persyaratan di atas didapat,
		$$d_{i} = y_{i}$$
		$$b_{i} = \frac{\sigma_{i}}{2}$$
		$$a_{i} = \frac{\sigma_{i+1}-\sigma_{i}}{6h_{i}}$$
		$$c_{i} = \frac{y_{i+1}-y_{i}}{h_{i}} - h_{i}\Big(\frac{2\sigma_{i}+\sigma_{i+1}}{6h_{i}}\Big)$$
		dimana $h_{i} = x_{i+1} - x_{i}$ dan untuk mencari $\sigma_{i}$ menggunakan bentuk \textit{tridiagonal matrix} sebagai berikut, ($\sigma_{0} = \sigma_{n} = 0$)
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./gambar1.jpg}
		Berikut implementasi pada kode \textit{Octave},
		\subsection{Perhitungan Total Panjang}
		\subsection{Plotting}
		\section{Conclusion}
		\section{References}
	\end{multicols}
	
\end{document}